Mr. Attorney-General ging zitten en de vader en dochter gingen zitten allen Een enkele omstandigheid ontstond toen in de zaak.
Het object in de hand zijnde om te laten zien dat de gevangene ten onder ging, met een andere mede-plotter zonder spoor, in de Dover-mail op die vrijdagavond in november vijf jaar geleden, en kwam 's nachts als een blinde uit de bus op een plek waar hij dat deed niet blijven, maar vanwaar hij een tiental mijl of meer terug reisde, naar een garnizoen en een scheepswerf, en verzamelde daar informatie; een getuige was geroepen om hem te identificeren als zijnde op het juiste tijdstip, in de koffiekamer van een hotel in die garnizoens- en werfstad, wachten op een andere persoon.
De raadsman van de gevangene was een kruisverhoor aan het onderzoeken deze getuige zonder resultaat, behalve dat hij de gevangene nooit had gezien bij elke andere gelegenheid, toen de man met de wig die al die tijd had naar het plafond van de rechtbank gekeken, een paar woorden geschreven op a klein stukje papier, verprutste het en gooide het naar hem toe.
Opening dit stuk papier in de volgende pauze, de raad zag er geweldig uit aandacht en nieuwsgierigheid naar de gevangene.
"U zegt opnieuw dat u er vrij zeker van bent dat het de gevangene was?"
De getuige was vrij zeker.
"Heb je ooit iemand als de gevangene gezien?"
Niet zo (zei de getuige) als dat hij zich kon vergissen.
"Kijk goed naar die heer, mijn geleerde vriend daar," wijzend aan hem die de krant had weggeworpen, "en dan goed kijken naar de gevangene.
Hoe zeg je dat?
Zijn ze erg op elkaar? "
Het uiterlijk van mijn geleerde vriend laten zijn, achteloos en slordig zijn als ze niet bankroet waren, waren ze voldoende op elkaar om te verrassen, niet alleen de getuige, maar ook alle aanwezigen, toen ze aldus werden gebracht in vergelijking.
Mijn Heer die wordt gebeden om mijn geleerde vriend te bieden, moet terzijde zijn pruik, en gaf geen zeer genadige toestemming, de gelijkenis werd veel opmerkelijker.
Mijn Heer informeerde naar meneer Stryver (de gevangene raadsman), of ze naast de heer Carton probeerden te zijn (naam van mijn geleerde vriend) voor verraad?
Maar mijnheer Stryver antwoordde mijn heer, nee; maar hij zou de getuige vragen hem te vertellen of wat er ooit is gebeurd, zou kunnen gebeurt twee keer; of hij zo zelfverzekerd was geweest als hij het had gezien deze illustratie van zijn onbezonnenheid eerder, of hij dat ook zou zijn zelfverzekerd, het gezien hebben; en meer.
Het resultaat was om te verpletteren deze getuige als een vaatwerkschip, en hij huivert zijn deel van de zaak nutteloos hout.
Meneer Cruncher had inmiddels een flinke lunch met roest van de zijne genomen vingers bij het volgen van het bewijsmateriaal.
Hij moest nu bijwonen terwijl Mr. Stryver paste de zaak van de gevangene in de jury, als een compacte reeks van kleding; hen laten zien hoe de patriot, Barsad, een ingehuurde spion was en verrader, een bloedige handelaar in bloed, en een van de grootste schurken op aarde sinds de vervloekte Judas - die hij zeker zag eerder als.
Hoe de deugdzame dienaar, Cly, zijn vriend en partner was, en het was waardig om te zijn; hoe de waakzame ogen van die vervalsers en vals vloekenden hadden op de gevangene rusten als een slachtoffer, omdat sommige familie zaken in Frankrijk, hij die van Franse afkomst was, vereisten het maken ervan die passages over het Kanaal - hoewel wat die zaken waren, een aandacht voor anderen die hem nabij en dierbaar waren, verbood hem, zelfs voor zijn leven, om te onthullen.
Hoe het bewijs dat was kromgetrokken en ontworsteld aan de jongedame, wiens leed in het geven ervan was getuige geweest, tot niets gekomen, waarbij alleen de kleine onschuldigen betrokken waren galantijnen en beleefdheden die waarschijnlijk tussen elke jonge heer doorgaan en jongedame zo bij elkaar gegooid, - met uitzondering van dat verwijzing naar George Washington, die helemaal te extravagant was en onmogelijk om in een ander licht te worden beschouwd dan als een monsterlijke grap.
